[TOC]

# ■ 筐体
----

このデバイスは、電源の確保できない屋外で使用することを想定しなければならない。そのため、筐体は防水である必要があり、本格的な防水筐体を使うとすると、相当コストがかかる。そこで考えたのが、[**4点ロック ランチボックス 650ml 弁当箱**](https://www.amazon.co.jp/dp/B00MMXDHQW/ref=wl_it_dp_o_pC_nS_ttl?_encoding=UTF8&colid=AEDD6NG0YQJ8&coliid=IN5Y1AY90VKKZ&psc=1)を使うという手である。本格的な防水ではないものの、ゴムのパッキングがあり、全ての辺にロックがあるので、水没でもしない限りなんとか使えると思われる(場合によっては結露防止のシリカゲルという手もある)。

## ▼適当なプラスチックケースに入れてみた

最初は、Raspberry Piで考えていたので、結構大きなケースを使うことを考えていたのだが、ESP32を使うことにしたため、ケースもかなり小さな物で済むようになった。ということで、Amazonで買った小さなプラケース(内寸:W86xD53xH16)に入れてみた。

![IMG_0087](img/IMG_0087.jpg)

で、入れてみたがケースの高さが足りない(泣)。どうしたものか思案した結果、センサー及びESP32をケースに接着し、プリント基板ではなく**ワイヤーラッピング**で配線することにした。

![IMG_0088](img/IMG_0088.jpeg)

センサー部分はちょっと汚く見えるが、ケースに穴を開けてセンサーだけ外に出して、プラネジと**ホットボンド**で固定した。センサーは湿度を測定するために外気にさらされる必要があるが、雨に濡れてしまっては故障の原因となる。防水性と通気性を持ったシールドが必要になる。色々考えた挙げ句、防水性と通気性を持つ救急絆創膏の粘着シート部分を貼ることにした。

![IMG_0096](img/IMG_0096.jpg)

ラッピングで配線したのが上の写真。センサー部分を見ると混られている様子がわかると思う。ケース右側がUSBコネクタ用にケースをリューターで削った部分。なれていないので、かなり大きめに削ってしまった。

